%Erstellt mit WinEdt 6
\documentclass{beamer} %%% FÜR VORTRAG MIT PAUSEN
%\documentclass[handout]{beamer}  %%% FÜR HANDOUT ALS PDF

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{seagull}
\beamersetuncovermixins{\opaqueness<1>{25}}{\opaqueness<2->{15}}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ae,aecompl}
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes} %im deutschen übliche Anführungszeichen
\usepackage{graphicx,pstricks,beamerprosper}
\usepackage{verbatim}
\newcounter{saveenumi}
\newcommand{\seti}{\setcounter{saveenumi}{\value{enumi}}}
\newcommand{\conti}{\setcounter{enumi}{\value{saveenumi}}}


\begin{document}
\author[Willi Mutschler]{Dr. Andrea Beccarini $\qquad$ Willi Mutschler, M.Sc.}
\date{Sommersemester 2012}
\institute[Institut für Ökonometrie]{Institut für Ökonometrie und
Wirtschaftsstatistik Münster\\willi.mutschler@uni-muenster.de}
\title{DSGE-Modelle}
\subtitle{Kalibrierung und Einführung in Dynare}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Kalibrierung und Einführung in Dynare}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Überblick Schätzverfahren}
\begin{frame}\frametitle{Überblick Schätzverfahren}\framesubtitle{}
\begin{itemize}
      \item Die Lösung eines DSGE-Modells lässt sich ökonometrisch in
          Form eines \emph{state-space}-Modells darstellen, dessen
          Parameter es zu bestimmen gilt.
      \item Drei verschieden Ansätze:
      \begin{enumerate}
        \item \textbf{Kalibrierung} der Parameter derart, dass sie
            bestimmte theoretische Momente und stilisierte Fakten der
            beobachteten Daten so genau wie möglich widerspiegeln.
        \item \textbf{Verfahren begrenzter Information} bzw.
            schwacher ökonometrischer Interpretation: Minimierung
            einer Distanzfunktion zwischen theoretischen und
            empirischen Momenten mithilfe der
            \emph{General-Method-of-Moments} oder Methoden der
            \emph{Indirekten Inferenz}.
        \item \textbf{Vollständige Informationsschätzung} bzw. starke
            ökonometrische Interpretation: Ziel ist eine genaue
          Charakterisierung der beobachteten Datenreihen:
          \emph{Maximum-Likelihood} oder \emph{bayesianischen
          Methoden}.
      \end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Kalibrierung}
\begin{frame}\frametitle{Kalibrierung}\framesubtitle{}
\begin{itemize}
   \item Ziel: Bestimmte quantitative Fragestellung mithilfe eines
       strukturellen Modells zu beantworten.
   \item Das Modell wird so konstruiert und parametrisiert, dass es
       bestimmte Eigenschaften der wahren Ökonomie darstellt.
   \item Bei der Festlegung der Parameter betrachtet man
       \emph{steady-state} Eigenschaften und wählt die Parameter im
       Einklang mit den beobachteten Daten.
   \item Häufig: Stabile langfristige Durchschnitte (Lohneinkommen,
       Arbeitszeit, Zinsen, Inflationsraten, Konsum- und
       Staatsausgabenquoten).
   \item Auch Mikrostudien werden zum Teil verwendet, doch Vorsicht bei
       der Aggregierung!
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Mögliche Ansätze für die Kalibrierung eines Modells}
\begin{frame}\frametitle{Kalibrierung}\framesubtitle{Mögliche Ansätze für die Kalibrierung eines Modells}

\begin{itemize}
   \item \emph{Steady-state Werte} mithilfe langfristige Durchschnitte
       von Nominalzinsen, Inflationsraten, durchschnittlicher
       Wachstumsrate der Produktivität.
   \item Vorsicht: Weil (1989) zeigt, dass in Modellen mit
       repräsentativen Agenten es zu systematischer Überschätzung der
       Gleichgewichtszinsen kommen kann (\emph{risk-free rate puzzle}).
       Es kann somit bei bestimmten Parameterkonstellation zu
       Widersprüchen kommen (Beispiel: Diskontfaktor $\beta >1$).
   \item Üblicher Preisaufschlag (mark-up) von 1.15 (Corsetti et al
       (2012)).
   \item Intertemporale Substitutionselastizität $1/\sigma$ üblicherweise
       zwischen $\sigma=1$ und $\sigma=3$ (King, Plosser und Rebelo
       (1988), Rotemberg und Woodford (1992), Lucas (2003)).
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Kalibrierung}\framesubtitle{Mögliche Ansätze für die Kalibrierung eines Modells}
\begin{itemize}
   \item Preisstarrheitskoeffizienten: Für durchschnittliche
       Preisanpassung von 12-15 Monaten siehe Keen und Wang (2007).
   \item Reaktionskoeffizienten von Geldpolitik: Häufig Taylor-Regel,
       wobei durch unterschiedliche Gewichtungen entweder mehr Wert auf
       Preisstabilität oder auf Glättung des Outputs gelegt werden kann.
   \item Parameter der stochastischen Prozesse: Häufig persistent, kleine
       Standardabweichungen, sonst Ausschläge recht hoch. OLS-Schätzung
       der Produktionsfunktion und somit des Solow-Residuums auch
       möglich.
   \item Schockparameter: Ähnliche Studien: Christiano, Eichenbaum und
       Evans (2005), Smets und Wouters (2003).
   \item Letztlich: Try \& Error-Verfahren!
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Aufgabe 2: Kalibrierung eines RBC-Modells mit monopolistischer Konkurrenz}
\begin{frame}\frametitle{Aufgabe 2:}\framesubtitle{Kalibrierung eines RBC-Modells mit monopolistischer Konkurrenz}
Haushalte maximieren ihren Nutzen über Konsum $c_t$ und Freizeit $1-l_t$,
wobei $l_t$ den Arbeitseinsatz bezeichnet:
\begin{align*}
  E_t \sum_{t=0}^\infty \beta [log(c_t) + \psi log(1-l_t)],
\end{align*}
wobei sie folgender Budgetrestriktion unterliegen:
\begin{align*}
  c_t + k_{t+1} = \underbrace{w_t l_t + r_t k_t}_{=y_t} + (1-\delta)k_t.
\end{align*}
Dabei bezeichnet $k_t$ den Kapitalstock, $w_t$ den Reallohn, $r_t$ den
Realzins und $\delta$ die Abschreibungsrate. Ferner gilt für die
Investitionen: \begin{align*}i_t=y_t-c_t. \end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Aufgabe 2:}\framesubtitle{Kalibrierung eines RBC-Modells mit monopolistischer Konkurrenz}
Im Zwischengütersektor herrscht monopolistische Konkurrenz, während auf dem
Endproduktsektor die vollständige Konkurrenz gilt. Die Produktionsfunktion
eines Unternehmens $i\in[0;1]$, das Zwischengüter produziert, lautet:
\begin{align*}
  y_{it}&=A_t k_{it}^\alpha l_{it}^{1-\alpha}, \qquad \qquad ~~0<\alpha<1,\\
  log(A_t) &= \rho log(A_{t-1}) + \epsilon_t, \qquad \epsilon_t \sim N(0,\sigma^2),
\end{align*}
wobei $A_t$ das Technologieniveau bezeichnet. Die Unternehmen legen den Preis
$p_{it}$ für ihr Gut $y_{it}$ fest, haben jedoch keinen Einfluss auf den
Reallohn $w_t$ und den Realzins $r_t$. Der Endproduktsektor ist durch eine
Technologie vom Typ Dixit/Stiglitz gekennzeichnet:
\begin{align*}
  y_t = \left(\int_0^1 (y_{it})^{\frac{\varepsilon}{\varepsilon-1}}\right)^{\frac{\varepsilon-1}{\varepsilon}},
\end{align*}
wobei $\varepsilon$ die Substitutionselastizität bezeichnet.
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Aufgabe 2:}\framesubtitle{Kalibrierung eines RBC-Modells mit monopolistischer Konkurrenz}
\begin{enumerate}[(a)]
   \item Zeigen Sie, dass das beschriebene DSGE-Modell folgende
       strukturelle Form besitzt und interpretieren Sie die Bedingungen:
       \begin{align}
         \frac{1}{c_t} &= \beta E_t \left[\frac{1}{c_{t+1}} (1+r_{t+1}-\delta)\right]\\
         w_t &= \psi \frac{c_t}{1-l_t}\\
         y_t &= c_t + i_t\\
         y_t &= A_t k_{t}^\alpha l_t^{1-\alpha}\\
         w_t & = (1-\alpha) \frac{y_t}{l_t} \frac{\varepsilon -1}{\varepsilon}\\
         r_t & = \alpha \frac{y_t}{k_t} \frac{\varepsilon -1}{\varepsilon}\\
         i_t &= k_{t+1} - (1-\delta) k_t\\
         log(A_t) &= \rho log(A_{t-1}) + \epsilon_t
       \end{align}\seti
\end{enumerate}

\end{frame}


\begin{frame}\frametitle{Aufgabe 2:}\framesubtitle{Kalibrierung eines RBC-Modells mit monopolistischer Konkurrenz}
\begin{enumerate}[(a)]\conti
   \item Welche Parameter gibt es zu bestimmen?
   \item Schreiben Sie ein mod-File für das beschriebene Modell.
       Überlegen Sie sich eine Kalibrierung für den Parametervektor
       $\boldsymbol{\mu}$ und generieren Sie 1000 Datenpunkte mithilfe
       von Dynare für $c_t, y_t, i_t, w_t$ und $r_t$. Speichern Sie die
       mittleren 100 sowohl in einer Excel-Datei, als auch in einer
       mat-Datei. Betrachten Sie den Konsumpfad auch grafisch.
   \item Formulieren Sie die Strukturgleichungen um, indem Sie Variablen
       als prozentuale Abweichung von ihrem steady-state betrachten:
       $x_t= e^{log(x_t)-log(x)+log(x)}=x e^{\widehat{x}_t}$. Schreiben
       Sie für dieses Modell nun ein mod-File. Was hat sich verändert?
\end{enumerate}
\end{frame}

\section{Kalibrierung - Vorteile \& Nachteile}
\begin{frame}\frametitle{Kalibrierung}\framesubtitle{Vorteile}
\begin{itemize}
   \item Die Kalibrierung wird sehr häufig verwendet, gibt einen ersten
       Eindruck von den Stärken und Schwächen eines Modells.
   \item Mit einer guten Kalibrierung ist ein präzises Abbild der Daten
       möglich.
   \item Mit verschiedenen Kalibrierungen lassen sich die Auswirkungen
       von unterschiedlichen Politikmaßnahmen vergleichen:
       \begin{itemize} \item Wie reagiert die Ökonomie, wenn die
       Zentralbank mehr Gewicht auf die Glättung des Konjunkturzyklus als
       auf Preisstabilität legt? \item Was passiert beispielsweise mit
       dem Konsumpfad, falls die Haushalte eine hohe intertemporale
       Substitutionselastizität haben, was bei einer niedrigen?
       \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Kalibrierung}\framesubtitle{Nachteile}
\begin{itemize}
   \item Es ist ein Ad-hoc-Vorgehen und wird häufig als Kritikpunkt von
       DSGE-Modellen angesehen.
   \item Bietet keine statistische Fundierung und ist häufig durch
       subjektive Einschätzungen geprägt.
   \item Viele Parameter, insbesondere die der exogenen Prozesse,
       besitzen einen gewissen Spiel- und Interpretationsraum und werden
       auch unterschiedlich kalibriert (Intertemporale
       Substitutionselastizität, geld- und fiskalpolitische Parameter,
       Preisstarrheitskoeffizient, Standardabweichungen etc.).
\end{itemize}
\begin{block}{Prescott (1986, S.~10) über RBC-Modelle:} The models constructed within this theoretical framework are
necessarily \textbf{highly abstract}. Consequently, they are necessarily
false, and statistical hypothesis testing will reject them. This does not
imply, however, that nothing can be learned from such a \textbf{quantitative
theoretical exercise}.\end{block}
\end{frame}

\section{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell - Übung mit Dynare}
\begin{frame}
  \frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell}
Betrachten Sie das folgende Modell
\begin{itemize}

\item Präferenzen des repräsentativen Agenten
\begin{equation*}
U=\sum_{t=1}^{\infty }\left( \frac{1}{1+\rho }\right) ^{t-1}E_{t}\left[ \log
\left( C_{t}\right) -\frac{L_{t}^{1+\gamma }}{1+\gamma }\right] .
\end{equation*}%
Der Haushalt bietet Arbeit und Kapital an den Unternehmenssektor an.
\begin{itemize}
\item $L_{t}$ ist Arbeit.
\item $\rho \in \left( 0,\infty \right) $
ist ein Präferenzparameter.
\item $\gamma \in \left( 0,\infty \right) $ ist ein Arbeitsangebotsparameter.
\item $C_{t}$ bezeichnet Konsum.
\item $w_{t}$ bezeichnet den Reallohn.
\item $r_{t}$ bezeichnet den Zins.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}
  \frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell}

\begin{itemize}
\item Der Haushalt muss eine Sequenz von Budgetrestriktionen beachten
\begin{equation*}
K_t=K_{t-1}\left( 1-\delta \right) +w_{t}L_{t}+r_{t}K_{t-1}-C_{t},
\end{equation*}%
wobei
\begin{itemize}
\item $K_{t}$ Kapital am Ende der Periode und
\item $\delta \in \left(
0,1\right) $ die Abschreibungsrate bezeichnet.
\end{itemize}
\item Die Produktionsfunktion ist gegeben durch
\begin{equation*}
Y_{t}=A_{t}K_{t-1}^{\alpha }\left( \left( 1+g\right) ^{t}L_{t}\right) ^{1-\alpha},
\end{equation*}%
wobei $g\in \left( 0,\infty \right) $ eine Wachstumsrate und $\alpha $ und $%
\beta $ Parameter sind.
\item $A_{t}$ bezeichnet das Technologieniveau, welches sich nach folgendem Prozess entwickelt:
\begin{equation*}
A_{t}=A_{t-1}^{\lambda }\exp \left( e_{t}\right) ,
\end{equation*}%
wobei $e_{t}$ i.i.d. normalverteilt ist (Erwartungswert von Null, Standardabweichung von $\sigma$). $\lambda \in \left( 0,1\right) $ ist ein Parameter.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}   \frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell}

  \framesubtitle{Optimierungsproblem des Haushalts}
  Lagrangefunktion
\begin{multline*}
L = \max_{C_t,L_t,K_t} \sum_{t=1}^\infty \left( \frac{1}{1+\rho }\right) ^{t-1}E_{t}\Big[ \log
\left( C_{t}\right) -\frac{L_{t}^{1+\gamma }}{1+\gamma }\\
-\mu_t\left(K_t-K_{t-1}\left( 1-\delta \right) -w_{t}L_{t}-r_{t}K_{t-1}+C_{t}\right)\Big].
\end{multline*}
Bedingungen erster Ordnung
\begin{align*}
  \frac{\partial L}{\partial C_t} &= \left( \frac{1}{1+\rho }\right) ^{t-1}\left(\frac{1}{C_t}-\mu_t\right) = 0,\\
  \frac{\partial L}{\partial L_t} &= \left( \frac{1}{1+\rho }\right) ^{t-1}\left(L_t^\gamma-\mu_tw_t\right) = 0,\\
  \frac{\partial L}{\partial K_t} &= -\left( \frac{1}{1+\rho }\right) ^{t-1}\mu_t+\left( \frac{1}{1+\rho }\right) ^tE_t\left(\mu_{t+1}(1-\delta+r_{t+1})\right) = 0.
\end{align*}
\end{frame}


\begin{frame}  \frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell} \framesubtitle{Bedingungen erster Ordnung}
Eliminierung des Lagrangemultiplikators ergibt:
\begin{align*}
L_t^\gamma&=\frac{w_t}{C_t},\\
\frac{1}{C_t}&=\frac{1}{1+\rho}E_t\left(\frac{1}{C_{t+1}}(r_{t+1}+1-\delta)\right).
\end{align*}

\end{frame}

\begin{frame}  \frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell}
  \framesubtitle{Optimierungsproblem des Unternehmens}
  \[
  \max_{L_t,K_{t-1}} A_tK_{t-1}^\alpha\left( \left( 1+g\right) ^{t}L_t\right)^{1-\alpha}-r_tK_{t-1}-w_tL_t.
  \]
Bedingungen erster Ordnung:
\begin{align*}
  r_t &= \alpha A_tK_{t-1}^{\alpha-1}\left( \left( 1+g\right) ^{t}L_t\right)^{1-\alpha},\\
  w_t &= (1-\alpha) A_tK_{t-1}^\alpha\left( \left( 1+g\right) ^{t}\right)^{1-\alpha}L_t^{-\alpha}.
\end{align*}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell}
  \framesubtitle{Gleichgewicht auf dem Gütermarkt}
  \[
  K_t+C_t = K_{t-1}(1-\delta)+\underbrace{A_tK_{t-1}^\alpha\left( \left( 1+g\right) ^{t}L_t\right)^{1-\alpha}}_{w_t L_t + r_t K_t}.
  \]
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell}
  \framesubtitle{Dynamische Gleichgewicht}
  \begin{align*}
    \frac{1}{C_t}&=\frac{1}{1+\rho}E_t\left(\frac{1}{C_{t+1}}(r_{t+1}+1-\delta)\right),\\
    L_t^\gamma&=\frac{w_t}{C_t},\\
    r_t &= \alpha A_tK_{t-1}^{\alpha-1}\left( \left( 1+g\right) ^{t}L_t\right)^{1-\alpha},\\
    w_t &= (1-\alpha) A_tK_{t-1}^\alpha\left( \left( 1+g\right) ^{t}\right)^{1-\alpha}L_t^{-\alpha},\\
    K_t+C_t &= K_{t-1}(1-\delta)+A_tK_{t-1}^\alpha\left( \left( 1+g\right) ^{t}L_t\right)^{1-\alpha},\\
        log(A_{t})&=\lambda log(A_{t-1}) + e_{t}.
  \end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell}
  \framesubtitle{Existenz eines gleichgewichtigen Wachstumspfads}
Gleichgewicht auf dem Gütermarkt für jede Periode t: $ K_t+C_t = K_{t-1}(1-\delta)+A_tK_{t-1}^\alpha\left( \left( 1+g\right) ^{t}L_t\right)^{1-\alpha}$.\\
Also muss es Wachstumsraten $g_c$ and $g_k$ derart geben, dass
\begin{multline*}
(1+g_k)^tK_1 + (1+g_c)^tC_1 =\\
 \frac{(1+g_k)^t}{1+g_k}K_1(1-\delta) + A_t\left(\frac{(1+g_k)^t}{1+g_k}K_1\right)^\alpha\left( \left( 1+g\right) ^{t}L_t\right)^{1-\alpha}
\end{multline*}
\begin{multline*}
\Leftrightarrow K_1 + \left(\frac{1+g_c}{1+g_k}\right)^tC_1 =\\
 \underbrace{\frac{K_1}{1+g_k}}_{K_0} (1-\delta) + A_t\left(\frac{K_1}{1+g_k}\right)^\alpha\left( \left( \frac{1+g}{1+g_k}\right) ^{t}L_t\right)^{1-\alpha}.
\end{multline*}

Dies ist nur gültig, falls $\qquad\qquad g_c=g_k=g$.

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell}
  \framesubtitle{Stationarisiertes Modell}
  Definiere
  \begin{align*}
    \widehat{C}_t &= C_t/(1+g)^t,\\
    \widehat{K}_t &= K_t/(1+g)^t,\\
    \widehat{w}_t &= w_t/(1+g)^t.\\
  \end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell}
  \framesubtitle{Stationarisiertes Modell (Fortsetzung)}
  \begin{align*}
    \frac{1}{\widehat{C}_t{\red(1+g)^t}}&=\frac{1}{1+\rho}E_t\left(\frac{1}{\widehat{C}_{t+1}(1+g){\red(1+g)^t}}(r_{t+1}+1-\delta)\right),\\
    L_t^\gamma&=\frac{\widehat{w}_t{\red(1+g)^t}}{\widehat{C}_t{\red(1+g)^t}},\\
    r_t &= \alpha A_t\left(\widehat{K}_{t-1}\frac{\red(1+g)^t}{1+g}\right)^{\alpha-1}\left( {\red\left( 1+g\right) ^{t}}L_t\right)^{1-\alpha},\\
    \widehat{w}_t{\red(1+g)^t} &= (1-\alpha) A_t\left(\widehat{K}_{t-1}\frac{\red(1+g)^t}{1+g}\right)^\alpha\left( {\red\left( 1+g\right) ^{t}}\right)^{1-\alpha}L_t^{-\alpha},\\
    \left(\widehat{K}_t+\widehat{C}_t\right){\red(1+g)^t} &= \widehat{K}_{t-1}\frac{\red(1+g)^t}{1+g}(1-\delta)\\
&+A_t\left(\widehat{K}_{t-1}\frac{\red(1+g)^t}{1+g}\right)^\alpha\left( {\red\left( 1+g\right) ^{t}}L_t\right)^{1-\alpha}.
  \end{align*}

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell}
  \framesubtitle{Stationarisiertes Modell (Fortsetzung)}
  \begin{align*}
    \frac{1}{\widehat{C}_t}&=\frac{1}{1+\rho}E_t\left(\frac{1}{\widehat{C}_{t+1}(1+g)}(r_{t+1}+1-\delta)\right),\\
    L_t^\gamma&=\frac{\widehat{w}_t}{\widehat{C}_t},\\
    r_t &= \alpha A_t\left(\frac{\widehat{K}_{t-1}}{1+g}\right)^{\alpha-1}L_t^{1-\alpha},\\
    \widehat{w}_t &= (1-\alpha) A_t\left(\frac{\widehat{K}_{t-1}}{1+g}\right)^\alpha L_t^{-\alpha},\\
    \widehat{K}_t+\widehat{C}_t &= \frac{\widehat{K}_{t-1}}{1+g}(1-\delta)+A_t\left(\frac{\widehat{K}_{t-1}}{1+g}\right)^\alpha L_t^{1-\alpha},\\
    log(A_{t})&=\lambda log(A_{t-1}) + e_{t}.
  \end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Aufgabe 3: Ein einfaches RBC-Modell}\framesubtitle{Übungen mit Dynare}
\begin{enumerate}[(a)]
  \item Schreiben Sie eine mod-Datei für dieses einfache RBC-Modell. Gehen Sie dabei von folgender Kalibrierung aus:
$\alpha=0.33, \delta=0.1, \rho = 0.03,\lambda=0.97, \gamma=0, g = 0.015$. \\Benutzen Sie für initval folgende Werte:
$C=1,K=3,L=0.9,w=1,r=0.15,A=1$.
\item Zeigen Sie, dass der steady-state folgende Bedingungen impliziert:
\begin{align*}
  A &=1, \qquad \qquad\qquad\qquad \qquad\qquad r =(1+g)(1+\delta) + \delta -1\\
  L &= \left(\frac{1-\alpha}{\frac{r}{\alpha}-\delta-g}\right) \left(\frac{r}{\alpha}\right),\qquad \qquad\qquad
  K = (1+g)\left(\frac{r}{\alpha}\right)^{\frac{1}{\alpha-1}} L\\
  C &= (1-\delta) \frac{K}{1+g} + \left(\frac{K}{1+g}\right)^\alpha L ^{1-\alpha} - K, \qquad \qquad\qquad
  w = C
\end{align*}
\item Integrieren Sie diese analytische Lösung in ihre mod-Datei, d.h. benutzen Sie steady\_state\_model anstelle von initval. Dynare erstellt automatisch eine steady-state m-Datei, schauen Sie sich diese an.
\end{enumerate}
\end{frame}
\end{document}
